【學術討論】地下鐵報廢+隧道堵塞

水，係好重要既資源，好多經濟活動都要依靠水。冇水，經濟崩潰。

以我所知，好多地下水管都係用鐵做，所以我斗膽簡稱為地下鐵，除此之外，重有好多引水道比較善用地理環境黎輸送水資源，我稱之為水道。假如地下鐵報廢，自然會嚴重影響水既輸送，不過重有水道輔助，所以成個社會重有水用。我地一齊認識下水道係如何被堵塞，以下係top view：
_________________
.................................. >>(流動方向)
_________________
一般既水道，可以用斬開兩半(左、右)咁研究，如果係同一個橫切面，左右同時有堵塞物，堵塞水道，基本已成。留意，清潔人可以從水道終點徒步走去堵塞位置清除雜物，單純兩組堵塞物，效果唔顯著。假如有D長條型既物件，撐住水道內牆，可能要多D時間清得走。部分水道比較闊，可能要斬開左中右去睇，即係要三組堵塞物先會塞死。

而家我分析下香城水道網絡，主要水道有舊水道、C水道、欖水道，次要既有東水道、西水道、大水道、砂田水道，小型同地區性水道唔講。從地理而言，舊、東、西就將小島連接香城大陸既「唯三」水道，C、大、砂田係連接九籠同新介既重要水道，而欖水道就係連接西北地區同市區既重要途徑。

跟住落黎我想講淨水同污水，淨水一般都係靠流動既方式輸送，所以一旦輸水網絡 (包括地下鐵同水道) 失效，淨水會濟留係本身既地區。不過污水唔同，有大量污水船專門運送污水，雖然只係輔助性質，但污水協調既配套同效率，係遠超於淨水協調，切記

而家正值雨季，請大家小心處理廢物，提防水道淤塞，亦不要試圖停止地下鐵運作，否則水災頻生。

打錯標題，係水道

極擾民
拉唔到中間派，又搞到自己，先唔講做唔做到，全港冇水淺黃都屌柒搞事嘅人

到時港豬要游水返工

都係將罷鐵發揮到極致

三個堵塞物可以處理一條水道，廿個已經可以係第一波堵塞

只要地下鐵決定報廢當日，水道配合下，即可

假文宣都話要塞三隧！各位小心！！

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

第11頁有藍絲假文宣合集
補番真文宣source
5/8 全港大三罷+ 7區開🌼 公海